靖康恥，猶未雪；臣子恨，何時滅？

怒髮衝冠，憑欄處，瀟瀟雨歇。
抬望眼，仰天長嘯，壯懷激烈。
三十功名塵與土， 八千里路雲和月。
莫等閑、白了少年頭，空悲切。
靖康恥，猶未雪；臣子恨，何時滅？
駕長車，踏破賀蘭山缺。壯志饑飱胡虜肉，笑談渴飲匈奴血。
待從頭，收拾舊山河，朝天闕

突然諗返起呢首詞 好感慨